<resources>
    <string name="app_name">listexample</string>
    <string name="plant1">Hortensia</string>
    <string name="plant2">Rosa</string>
    <string name="plant3">Gardenia</string>
    <string name="plant4">Clavel</string>
    <string name="plant5">Tomate</string>
    <string name="plant6">Tulipan</string>
    <string name="plant7">Violeta</string>
    <string name="plant8">Orquídea</string>
    <string name="plant9">Girasol</string>
    <string name="plant10">Nardo</string>
    <string name="sc1">Hydrangea</string>
    <string name="sc2">Rosa</string>
    <string name="sc3">Gardenias</string>
    <string name="sc4">Clavel científico</string>
    <string name="sc5">Tomate es una fruta</string>
    <string name="sc6">Tulipán chambeador</string>
    <string name="sc7">Púrpura</string>
    <string name="sc8">Mi calle</string>
    <string name="sc9">Ns q es esta planta</string>
    <string name="sc10">Orchidanceas</string>
    <string name="description1">Se trata de un arbusto caducifolio que crecen hasta una altura de entre 1 y 3 m-. Las hojas son opuestas, ovales, dentadas y acuminadas, de entre 7 y 20 cm de longitud, con bordes rudamente dentados. Las inflorescencias se agrupan en corimbos terminales, grandes cabezas globulares, de color blanco, azul, rojo o rosa.
El color de las flores depende de la cantidad de sulfato de aluminio que contenga el suelo, si este es neutro a alcalino contiene menos aluminio, por lo que se producen flores rosas, con suelos ácidos con un pH de 5,5 o menor, la mayor cantidad de mineral al alcance de las raíces da flores azules. Las blancas no se ven afectadas por los valores de pH.</string>
    <string name="description2">El género Rosa está compuesto por un conocido grupo de arbustos generalmente espinosos y floridos representantes principales de la familia de las rosáceas. Se denomina rosa a la flor de los miembros de este género y rosal a la planta.</string>
    <string name="description3">Son arbustos de hojas perennes de color verde claro, brillantes y lisas. Sus flores son blancas, similares a las rosas y se usan comúnmente como plantas ornamentales. Una flor, colocada en un vaso con agua, puede perfumar con un intenso y agradable aroma una habitación durante un par de días.</string>
    <string name="description4">El clavel o clavelina1​ (Dianthus caryophyllus) es una planta herbácea perteneciente a la familia de las Caryophyllaceae, es considerada como flor del agua, difundida en las regiones mediterráneas2​ Es espontánea en la flora de la península ibérica. En su forma típica es una planta cespitosa,2​ con numerosos vástagos de hasta 1 m de altura</string>
    <string name="description5">El tomate o jitomate1​ es el fruto de la planta Solanum lycopersicum, el cual tiene importancia culinaria, y es una verdura. Siendo el tomate clasificado botánicamente como una fruta, más precisamente como una baya,2​ es comúnmente usado en arte culinario como un ingrediente vegetal o también como guarnición</string>
    <string name="description6">Tulipa es un género de plantas perennes y bulbosas perteneciente a la familia Liliaceae, en el que se incluyen los populares tulipanes, nombre común con el que se designa a todas las especies, híbridos y cultivares de este género. Tulipa contiene aproximadamente 150 especies e innumerables cantidades de híbridos y cultivares conseguidos a través de mejoramiento genético que los floricultores fueron realizando desde el siglo XVI</string>
    <string name="description7">Las violetas (género Viola) son plantas herbáceas, de la familia de las violáceas, con entre 525 y 600 especies.1​2​ La mayoría de las especies se encuentran en las regiones templadas del hemisferio norte; sin embargo algunas especies están en Hawái, Australasia y los Andes de Sudamérica.</string>
    <string name="description8">Las orquídeas u orquidáceas (nombre científico Orchidaceae) son una familia de plantas monocotiledóneas que se distinguen por la complejidad de sus flores y por sus interacciones ecológicas con los agentes polinizadores y con los hongos con los que forman micorrizas</string>
    <string name="description9">Helianthus annuus, también llamado comúnmente girasol, mirasol, maravilla, maíz de teja, acahual3​ (del náhuatl atl, agua, y cahualli, dejado, abandonado) es una planta herbácea anual de la familia de las asteráceas originaria de Centro y Norteamérica y cultivada como alimenticia, oleaginosa y ornamental en todo el mundo.</string>
    <string name="description10">Alcanza hasta un metro de altura y tiene flores rosadas y acampanadas. De sus rizomas se extrae un aceite esencial ambarado y muy aromático el cual es usado como perfume, incienso, sedante, y en la herbología. La Lavandula también fue conocida en la antigua Grecia como nardo, en referencia a la ciudad siria Naarda.</string>
    <string name="reference">https://es.wikipedia.org</string>
</resources>